FOX取消漫威美劇《變種天賦》（The Gifted）！不再推出第三季

《變種天賦》（The Gifted）節目統籌麥特尼克斯（Matt Nix）今年二月接受訪問時，曾坦言要再獲得續訂的機會不大。如今時隔兩個月，FOX 宣布取消該劇，不再推出第三季。

根據 Deadline 報導，雖然目前還未有轉至何處播出的討論，但《變種天賦》依舊有希望在迪士尼所屬的電視網或線上影音平台繼續推出，例如 Freeform 或是 Hulu。由於 Disney+ 將推出的漫威系列美劇皆由漫威工作室打造，因此由漫威電視製作的《變種天賦》要在此推出的機會不大。

《變種天賦》第二季雖然比起首季較受影評人喜愛，爛番茄指數 85% 高過第一季的 74%。但由於在美國 FOX 播出收視表現不佳，平均收視率 1.1，幾乎是首季的一半，因此遭到取消。

麥特尼克斯先前曾透露他對第三季已有許多想法，會以《未來昔日》（Days of Future Past）作為靈感，如同前兩季一般，以漫畫原著中的元素加以改編，讓熟悉漫畫的粉絲一眼就能看出這些劇情是呼應著哪些原著橋段。

《變種天賦》為「X戰警」題材美劇，描述一對平凡雙親發現他們的小孩擁有突變能力後，為了逃避政府的追殺，一家人加入變種人的地下組織。

咁好睇嘅美劇居然要腰斬

好睇？
好煩就真 死人光頭佬

好似好少連登仔講呢套

漫威又嬴

睇咗半季棄咗 好悶 啲選角又唔charm

中二病劇

root

第二季睇到一半棄左
太悶

唔好搞legion ok?

佢都最後一季 唔駛搞 自動收皮

正確決定
不過Polaris好正喎

想悶住睇都冇啦

但係仲露得少過black widow